[
    {
        "id": 1261,
        "question": "İştah açmak amacıyla yemekten önce yenilen hafif yiyecekler",
        "letter": "A",
        "answer": "Aperatif, aparatif, aperetif, Aperitif"
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "Bale yapan erkek dansçılara verilen isim",
        "letter": "B",
        "answer": "balet"
    },
    {
        "id": 1368,
        "question": "Şaka olmayan, gerçek",
        "letter": "C",
        "answer": "Ciddi"
    },
    {
        "id": 1844,
        "question": "PARÇALARA AYRILIP DAĞILMAYACAK BİR BİÇİMDE YARILMA",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çatlama, Çatlamak"
    },
    {
        "id": 1694,
        "question": "ÇEŞİTLİ TONLARI BULUNAN KIZIL KAHVE AT RENGİ",
        "letter": "D",
        "answer": "Doru"
    },
    {
        "id": 205,
        "question": "Başlangıcı belli olmayan zaman, öncesizlik",
        "letter": "E",
        "answer": "ezel"
    },
    {
        "id": 1093,
        "question": "Çok üzüntü veren, acıklı olay, afet",
        "letter": "F",
        "answer": "Facia"
    },
    {
        "id": 802,
        "question": "Pişirilerek kurutulmuş yuvarlak veya uzun biçimli peksimet",
        "letter": "G",
        "answer": "Galeta, Grisini, Gevrek"
    },
    {
        "id": 1495,
        "question": "Satrançta taş sürme işi",
        "letter": "H",
        "answer": "Hamle, hamle yapma, hamle yapmak"
    },
    {
        "id": 1228,
        "question": "İnsanları bir yere yerleştirme, yurtlandırma",
        "letter": "İ",
        "answer": "İskan, iskan etme, iskan etmek"
    },
    {
        "id": 1255,
        "question": "Başparmak piyanosu da denen müzik aleti",
        "letter": "K",
        "answer": "Kalimba"
    },
    {
        "id": 616,
        "question": "Şişkinlik yaptığıyla bilinen süt şekeri",
        "letter": "L",
        "answer": "Laktoz"
    },
    {
        "id": 1892,
        "question": "Bilgisayarın telefon hattına bağlanarak internete bağlanmasını sağlayan aygıt",
        "letter": "M",
        "answer": "Modem"
    },
    {
        "id": 330,
        "question": "Kullanılması hemen mümkün olan para, likit",
        "letter": "N",
        "answer": "nakit, nakit para"
    },
    {
        "id": 1969,
        "question": "BİRTAKIM OLAYLARIN DAYANDIĞI SEBEP VEYA BU SEBEPLERİN YOL AÇTIĞI SONUÇ",
        "letter": "O",
        "answer": "OLGU"
    },
    {
        "id": 1482,
        "question": "Bir yargıya varmak veya değer vermek için başvurulan ilke, kıstas, mısdak, kriter",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçüt"
    },
    {
        "id": 1298,
        "question": "Yolun kaygan olması nedeniyle tekerlekler dönse de taşıtın ilerleyememesi durumu",
        "letter": "P",
        "answer": "Patinaj, patinaj çekme, patinaj çekmek"
    },
    {
        "id": 1121,
        "question": "Herhangi bir işte, bir yarışta, birbirini geçmeye çalışan, aynı şeyi elde etmeye uğraşan",
        "letter": "R",
        "answer": "Rakip"
    },
    {
        "id": 1042,
        "question": "Sen zamirinin yönelme durumu",
        "letter": "S",
        "answer": "sana"
    },
    {
        "id": 1056,
        "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şelf"
    },
    {
        "id": 834,
        "question": "Hububatın diğer adı",
        "letter": "T",
        "answer": "Tahıl, Tahıllar"
    },
    {
        "id": 892,
        "question": "Belli Bir İşte Bilgi, Görüş Ve Becerisi Çok Olan Kimse",
        "letter": "U",
        "answer": "Uzman"
    },
    {
        "id": 469,
        "question": "Ayrıca, bir de, bundan başka",
        "letter": "Ü",
        "answer": "üstelik"
    },
    {
        "id": 1137,
        "question": "Kent veya kasabada dış mahalle",
        "letter": "V",
        "answer": "varoş"
    },
    {
        "id": 1579,
        "question": "Bir işte hiyerarşik düzende daha üstte bulunan, karar verme hakkına sahip olan, daha tecrübeli kimse",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yetkili, yetki sahibi"
    },
    {
        "id": 853,
        "question": "Kabe yakınında bulunan kuyu ve bu kuyunun Müslümanlarca kutsal sayılan suyu",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zemzem"
    }
]